圍村原居民分析元朗站撤退路線+少少提醒

大家好，又係我十七巴
首先請大家睇左我上次個post了解左圍村生態同地勢先

圍村土生土長，想同大家分析圍村生態同地勢

有關聽日遊行嘅時間同路線已經有其他post討論左，我都唔再重複
我會集中講元朗站一帶撤退路線同注意事項
務求各位手足全身而退，齊上齊落

一. 撤退路線

1. 紅色線 (最安全路線)

一條行車線+一條窄行人路
沿住直行轉右就係輕鐵總站
轉左就係元朗連儂牆同西鐵站出入口
一家大細輪椅人士最好行依條路線 ，遠離圍村之餘有lift，最安全

2. 藍色線 (較安全路線)

行藍色線其中一個危險位就係離南邊圍其中一個樓梯入口好近，亦係721當日義士同白衫佬衝突嘅位置，未知727會唔會有黑警防線，但依個位容易同村民/鄉黑發生衝突，敬請留意。

沿行人路直行轉左上電梯入西鐵站

3. 橙色線(較危險路線)

右邊箭咀係紅色線（最安全路線），左邊箭咀方向經西鐵站底係先係橙色線

穿過西鐵站底後要過馬路，小心依個位係南邊圍主要入口，亦係最大機會同鄉黑發生衝突嘅位置，請唔好向交叉方向行，一行入去就係南邊圍範圍

過完馬路轉右，沿行人路行會見到另一個小入口，都係果句，唔好行入去，繼續向前行會見到安全島

打交叉果條路係往元朗舊墟方向，721當日有三架旅遊巴嘅白衫佬係果邊聚集上車，極度危險，絕對唔可以行過去

過左安全島之後往巴士站方向行，過條馬路之後轉右過斑馬線入西鐵站，打交叉果條路係東頭村入口，危險勿進

除左轉右過斑馬線入西鐵站，亦可以繼續向前行經過堆巴士站上天橋入西鐵站

所有人最盡都係行到天橋就好走，雖然再向前行都有一兩個西鐵出入口，但極近英龍圍村口，而且果邊人煙稀少，極度危險，唔好傻下傻下走左過去

橙色線複雜得黎會經過幾個圍村入口，雖然同正式嘅入口都有一小段距離，但我都唔建議大家行橙色線（除非聽日太多人紅藍兩條路線負荷唔到），未知各個路口會唔會有黑警防線，但依幾個位置極容易同鄉黑發生衝突，就算唔行入去都可能因為距離太近搞到班鄉黑忍唔住衝出黎打鳩我地/雙方有口頭上衝突

我建議大家盡量用紅色線上西鐵站，避免同班鄉黑碰面引起衝突。可能大家會問，我地做乜要避班鄉黑，搞到我地好似怕撚左佢咁 我係上一個post已經講過，我地727係要行出黎同全世界講我地唔怕白色恐怖，而唔係要清黑社會門戶，所以我地冇必要同佢地發生衝突。我都幾同意以下依段AO嘅說話

當社會撕裂嘅時候，人民鬥人民就係最好嘅解決方法，政府就可以坐埋一邊食花生我係上一個post都提過，就算我地有能力打到班鄉黑雞飛狗走，我方都一定有重大傷亡，而鄉黑都係會繼續存在，所以同鄉黑衝突真係冇乜意思同埋報仇唔一定要係肢體衝突，隔離清算post建議嘅舉報僭建同阻人起丁屋更加可以玩殘班牛屎佬所以727請大家以手足安全為最重要考慮

二. 遊行中途注意事項

1. 元朗真係極深藍地區，好多冇文化嘅廢老，真係玩屎玩尿都唔出奇所以經過大馬路啲樓果陣一定要提防高空擲物，行街果陣最好全世界開遮唔好俾屎同漒水污染你地舊老婆餅，帶多一兩枝水有咩事沖返乾淨舊老婆餅

2.遇到藍絲挑機，請大家保持冷靜，最好就冷處理，到今時今日都未醒嘅人根本冇撚得救唔好俾佢擾亂成個行動俾位黑警介入。如果藍絲郁手打人，請大家唔好慢慢圍等黑警拉人，依加係我地冇不反對通知書，你估黑警黎到拉你定拉佢所以一係私刑打撚柒佢再趕佢走，一係就全部散開由佢自己耍太極

3. 有人問圍十八鄉鄉事委員會/元朗警署好冇，我唔太建議係元朗圍任何野，因為元朗外圍係俾鄉黑同蝻亞包圍，萬一鄉黑吹雞出人嘅話我地分分鐘俾人反包圍 be water行完就走啦，安全最緊要呀

4. 相信聽日會有人混入人群帶頭搞事/入村，因為班鄉黑唔抵得我地咁撚臭串連佢地都唔驚好想我地入村之後名正言順打柒我地所以聽日大家一定要小心行事，唔係話你個人唔行入圍村範圍就冇事，掟野/係路口燒野都唔好都係果句，同鄉黑衝突冇意思，唔好主動挑釁，玩殘牛屎佬嘅方法有好多，唔需要硬碰

5. 萬一有人衝入村咁點算？我都唔撚知，雖然話兄弟爬山但你唔會望住你兄弟跳崖都唔阻止佢咖嘛已經好多人講左好多次唔好入村，就算有鄉黑搞事/挑釁都唔好追到入村，對外人黎講圍村同結界冇乜分別，要打要殺追到村口好停喇，入人地主場對我地冇好處

最後用返上一個post嘅感言
黑社會死個人同死隻蟻冇分別，過兩日又收過班新人補位。但我地唔同，我地每一個手足都好珍貴，一個都不能少我知大家都好嬲，但我求大家冷靜思考下點樣先可以係反抗黑社會嘅同時保障到各位手足嘅安全作為一個元朗人，見到大家咁有心黎救我地社區真係好感動，但對比起光復元朗，我覺得各位手足嘅安全先係最重要

作為一個原居民，我都覺得新界圍村傳統文化係值得保留，講緊嘅係添丁點燈、盤菜、舞龍舞獅、祠堂建築特色等等，而唔係黑社會文化，所以我地要強調係反黑而唔係反圍村
支持圍村去黑化，還我平靜鄉郊

光復香港 時代革命
齊上齊落 一個都不能少

借位一用

請幫推到鄉民見到，希望聽日可以相安無事
誠懇請鄉民今次真係要阻止任何可疑人士（包括疑似示威者）入村，唔係又引起誤會／衝突就唔好啦~~

[投訴懶人包] 反對套丁及冒充原居民

齊上齊落，支持五大訴求
支持圍村去黑，還我平靜鄉郊
反恐反黑，由投訴撚做起

727 非常關鍵。唯一一次不能各自爬山

727奇招： 智取元朗！道德抗暴！

AO: 政府透過727示威暴力升級抹黑示威者與白衫無異

[元朗] U記被中年大濕掃灰色衫 小心灰衫!

我想問 係味最好唔好後尾加入

大家係咪訓哂教喇

幾後先 最好跟實大隊唔好落單

push

推

唔想見到有手足受傷

地圖黑色孖線係不得進入

如果西鐵飛站呢?

而家唔好話打圍頭狗，連鬧下圍頭狗都話唔好挑釁，又要驚比人打驚到要命，我想問你地聽日去元朗做咩撚？

苦行扮慘？

黑社會死個人同死隻蟻冇分別，過兩日又收過班新人補位。但我地唔同，我地每一個手足都好珍貴，一個都不能少

黑社會喺人類歷史上未消失過

盡量避免衝擊啫 人地出手先就梗係要絕地反擊

衝突*

[復仇閪] 第三波 專業清算南邊圍一帶僭建物 (長文慎入)

清算指南

不入村 不開波
對家郁手會還拖

去朗屏/天水圍 其他post有講